# README #

### (Português)
Esse projeto é um CRUD de Pessoas e Habilidades (Person and Skill) utilizando Spring-boot,
Jersey (como implementação do JAX-RS), HSQLDB em memória e Maven.

### Como rodar?

#### Etapas:
	1. Baixe o projeto.
	2. Abra o prompt. 
	3. Entre com o comando: cd jax-rs-sample
	4. Digite o comando: mvn spring-boot:run para executar o serviço

#### Como usar os servicos ?  

Eu utilizei o [Postman](https://www.getpostman.com/) para fazer os testes.  

As URLs para Person são:  
> http://localhost:8080/person (POST, GET, DELETE)  
> http://localhost:8080/person/{id} (GET, PUT, DELETE)  
> http://localhost:8080/person/skills (GET)  
> http://localhost:8080/person/{id}/skills (GET)  
> http://localhost:8080/person/{id}/firstName/{firstName} (PUT)     

As URLs para Skill são:  
> http://localhost:8080/skill (POST, GET, DELETE)  
> http://localhost:8080/skill/{id} (GET, PUT, DELETE)  
> http://localhost:8080/skill/{id}/description/{description} (PUT) 

 Exemplo JSON Person:  
  `{  
   "id": 1,  	
   "firstName": "Pedro",  
   "lastName": "silva",  
   "linkedinUrl": "www.linkedin.com/pedro",  
   "whatsapp": 99995555,  
   "mail": "pedro@gmail.com",  
   "skills":[  
 		{  
 		  "tag": "PHP",  
 		  "description": "PHP Skill"  
 		},  
 		{  
 		  "tag": "Kanban",  
 		  "description": "Kanban Skill"  
 		}  
    ]  
   }`   
	
 Exemplo JSON Skill:  
   `{  
 		{  
 		  "tag": "PHP",  
 		  "description": "PHP Skill"  
 		}  
   }`   
	
### Como rodar os teste?

#### Etapas:
	1. Baixe o projeto.
	2. Abra o prompt 
	3. Entre com o comando: cd jax-rs-sample
	4. Digite o comando: mvn test para executar o teste

### Problemas ?

* Tive problemas com o Lazy Initialization com o JAXB com as coleções. Tive que setar as listas como null para não dar problema na resposta. Ainda não encontrei a melhor maneira pra resolver esse problema.
	
### Com quem falar?
	
	email: fredbrasils@hotmail
	
### (English) ###

This project is a CRUD of Person and Skill.
This project use Spring-boot, Jersey (JAX-RS implementation), HSQLDB memory and Maven.	

### How do I get set up? ###

#### Steps:
	1. Download project.
	2. Open prompt command. 
	3. Execute the command: cd jax-rs-sample
	4. Enter: mvn spring-boot:run to execute the service

#### How I use the service ?  

I used Postman (https://www.getpostman.com/) to call the services.  

URLs (Person) are:  
> http://localhost:8080/person (POST, GET, DELETE)  
> http://localhost:8080/person/{id} (GET, PUT, DELETE)  
> http://localhost:8080/person/skills (GET)  
> http://localhost:8080/person/{id}/skills (GET)  
> http://localhost:8080/person/{id}/firstName/{firstName} (PUT)  

URLs (Skill) are:   
> http://localhost:8080/skill (POST, GET, DELETE)  
> http://localhost:8080/skill/{id} (GET, PUT, DELETE)  
> http://localhost:8080/skill/{id}/description/{description} (PUT)  

 Example JSON Person:
 `{  
   "id": 1,  	
   "firstName": "Pedro",  
   "lastName": "silva",  
   "linkedinUrl": "www.linkedin.com/pedro",  
   "whatsapp": 99995555,  
   "mail": "pedro@gmail.com",  
   "skills":[  
 		{  
 		  "tag": "PHP",  
 		  "description": "PHP Skill"  
 		},  
 		{  
 		  "tag": "Kanban",  
 		  "description": "Kanban Skill"  
 		}  
    ]  
   }` 
	
Example JSON Skill:
 `{  
 		{  
 		  "tag": "PHP",  
 		  "description": "PHP Skill"  
 		}  
   }`  


### How do I test?

#### Steps: 
	1. Download project.
	2. Open prompt command. 
	3. Execute the command: cd jax-rs-sample
	4. Enter: mvn test to execute the tests
	
### Problem ?

* Lazy Initialization with JAXB collections. 

### Who do I talk to? ###

	email: fredbrasils@hotmail.com